其實做人最高境界係咪無慾無求？

近排自己不斷咁諗，點解自己會傷心、去嬲去妒忌人，一切都係因為自己有野在意，既然傷心、憤怒同妒忌係負面情緒，咁係咪只要咩都唔在意，個人就會過得開心d？

有諗過 但去到無慾無求 做人又有乜意思?

開心都唔會覺得開心

周潤發咁

冇野可以令你唔開心
咁咪即係冇對比
咁你點分開心同唔開心

放下係第一步
而看破先係再高一層

其實在意一樣嘢都可以係開心
最重要係唔好貪、嗔、痴

介唔介意話比樓豬知「看破」係點？

雲外看的確新生趣
站出來做個局外人
睇番自己呢一刻嘅情況
其實都無乜大不了
變成旁觀者清 看破紅塵
就無撚野好再怕
但難
完

但如果得19歲就咁會唔會好似好頹廢咁？

最高境界係有乜慾有乜求都可以滿足到

傻啦巴打你先得個19歲姐
2019年新開始
只要每日都過得有意義
唔頹
咁過得好撚快嘅呢幾年
就會活得過得精彩

多謝你

你既然要喺香港哩個社會生存，點做到無欲無求，你依家只不過係喺一個可以滿足到你生活既環境，你先會覺得自己無欲無求

無慾無求
但係識欣賞世間嘅嘢

唔係
係拎得起放得低
無慾無求即係失去咗快樂同痛苦，即係行屍走肉，咁做人有意思咩？

點樣去放低先係重點

唔好咁做，放棄你嘅情感會令到你明明唔想，但同其他人之間多咗一重隔膜，對人好似带住面具咁。變到乜都冇所謂係就係輕鬆啲，但會令人生失去意義，因為好多野都唔重要。最重要係一但你放棄咗就返唔到轉頭。

不以物喜 不以己悲

有慾望係正常
但要認清自己同自己身處既環境
唔好有不切實際既期望
踏實d 該接受既接受 該努力既努力

好難冇慾無求
除非你走去信佛

仔，活在當下就好了，自己永遠係最好嘅心理醫生。